[Nano_SIM(China_Mobile_HK).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nano_SIM\(China_Mobile_HK\).jpg "fig:Nano_SIM(China_Mobile_HK).jpg")
[GSM_SIM_card_evolution.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GSM_SIM_card_evolution.svg "fig:GSM_SIM_card_evolution.svg")
**用户身份模块**（**S**ubscriber **I**dentity
**M**odule，**SIM**），通常称为“**SIM卡**”，是主要用于存储用户身份识别数据、[簡訊数据和电话号码的](../Page/簡訊.md "wikilink")[智能卡](../Page/智能卡.md "wikilink")。

SIM卡主要用于[GSM网络和](../Page/GSM.md "wikilink")[TD-SCDMA网络](../Page/TD-SCDMA.md "wikilink")，但是兼容的模块也可以用于[IDEN电话](../Page/IDEN.md "wikilink")。有人把[CDMA2000和](../Page/CDMA2000.md "wikilink")[cdmaOne的](../Page/cdmaOne.md "wikilink")[RUIM卡和](../Page/RUIM卡.md "wikilink")[UIM卡](../Page/UIM卡.md "wikilink")，也称作SIM卡，虽然两者作用类似，并遵守了一样的所有机械、电气标准和部分软件标准，但是上层应用并不一定兼容。

SIM由[CPU](../Page/CPU.md "wikilink")、[ROM](../Page/ROM.md "wikilink")、[RAM](../Page/隨機存取記憶體.md "wikilink")、[EEPROM和](../Page/EEPROM.md "wikilink")[I/O](../Page/I/O.md "wikilink")[电路组成](../Page/电路.md "wikilink")。用户使用SIM时，实际上是手机向SIM卡发出命令，SIM卡应该根据标准规范来执行或者拒绝；SIM卡并不是单纯的信息存储器。

## 物理規格

SIM卡存在三种工作电压：、和 ([ISO/IEC 7816](../Page/ISO/IEC_7816.md "wikilink")-3 分类
A、B 和 C)。1998年以前大部分SIM卡工作在电压下，之后生产的SIM卡分别支持 和 。现在所使用的SIM支持、和三种电压。

当前的SIM卡允许在用户使用时载入程序运行。这些程序通过SIM工具箱与手机或者服务器进行交互通讯，此规范由3GPP在TS
11.13中提出。（ETSI）有一个与此相同但编号相异的规范。SIM卡规格现由3GPP和ETSI维护；主要规范有：ETSI
TS 102 223、ETSI TS 102 241、ETSI TS 102 588和ETSI TS 131
111。SIM工具箱程序使用私有[API编写](../Page/API.md "wikilink")。为了保证程序的交互使用性，ETSI提出了[Java
Card的解决方案](../Page/Java_Card.md "wikilink")。其他标准和规范由Global Platform进行维护。

SIM物理规格遵守[UICC的规定](../Page/UICC.md "wikilink")，有四種型号：

1.  最早的版本的尺寸是与标准[信用卡相同](../Page/信用卡.md "wikilink")（85×54×0.78毫米），触点则符合[ISO
    7816对ID](../Page/ISO_7816.md "wikilink")-1型IC卡的规定。
2.  由于手机小型化，SIM 卡在相当长的一段时间一般裁剪为25×15毫米的插入式（如图所示，即UICC plug in）。此种尺寸的 SIM
    卡又稱「Mini SIM」，发售时一般嵌在一个ID-1型卡中，使用前沿着预制切口取下。
3.  2003年，[歐洲電信標準協會](../Page/歐洲電信標準協會.md "wikilink")（European
    Telecommunications Standards Institute）再從Mini
    SIM發展出縮小為15×12毫米的「Micro SIM」卡，Micro
    SIM卡首次使用在[蘋果公司所推出的](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[iPad及](../Page/iPad.md "wikilink")[iPhone
    4](../Page/iPhone.md "wikilink")。
4.  2011年，苹果公司提出「Nano
    SIM」卡（8.8×12.3毫米）标准，经过2012年的一番竞争，该标准被欧盟采纳为4FF标准。当时[欧洲各電訊商屯積了數以百萬計的](../Page/欧洲.md "wikilink")「Nano
    SIM」卡以應付[iPhone 5](../Page/iPhone_5.md "wikilink")、 [iPhone
    6及](../Page/iPhone_6.md "wikilink")[iPhone 6
    plus](../Page/iPhone_6.md "wikilink")
    。\[1\]目前，越来越多的[智能手机制造商采用该尺寸的SIM卡作为标准](../Page/智能手机.md "wikilink")。
5.  因應[穿戴式裝置](../Page/穿戴式裝置.md "wikilink")、[車載裝置及未來](../Page/車載裝置.md "wikilink")[物聯網的需求](../Page/物聯網.md "wikilink")，2010年代之後發展出「嵌入式SIM卡」（eSIM,
    Embedded-SIM），這種SIM卡遠小於Nano
    SIM，安裝於裝置內，一般無法由使用者自行更換，但用戶若需要切換電信業者時，不需更換實體SIM卡，僅需在申請後切換手機內設定即可。

由于不同的SIM卡标准间唯一的差异便是尺寸，触点标准则完全相同，电信运营商会发行多合一SIM卡，沿不同的裁剪线裁剪即可得到不同尺寸的SIM卡。市场上亦有剪卡器（将大尺寸SIM卡剪成小尺寸）与卡套（将小尺寸SIM卡还原为大尺寸）售卖。

| SIM卡           | 引入时间   | 引入标准                                                         | 长度 （mm） | 宽度（mm） | 厚度（mm） |
| -------------- | ------ | ------------------------------------------------------------ | ------- | ------ | ------ |
| Full-size（FF）  | 1991年  | [ISO/IEC 7810](../Page/ISO_7810.md "wikilink"):2003, ID-1    | 85.60   | 53.98  | 0.76   |
| Mini-SIM（2FF）  | 1996年  | ISO/IEC 7810:2003, ID-000                                    | 25.00   | 15.00  | 0.76   |
| Micro-SIM（3FF） | 2003年  | ETSI TS 102 221 V9.0.0, Mini-UICC                            | 15.00   | 12.00  | 0.76   |
| Nano-SIM (4FF) | 2012年初 | ETSI TS 102 221 V11.0.0                                      | 12.30   | 8.80   | 0.67   |
| Embedded-SIM   |        | [JEDEC](../Page/JEDEC.md "wikilink") Design Guide 4.8, SON-8 | 6.00    | 5.00   | \<1.0  |

SIM卡尺寸列表

## 標準

SIM已经被[GSM](../Page/GSM.md "wikilink")11.11标准规范化，用户可以在手机之间轻易移动其帐户、短消息和号码簿。理论上与之类似，用户也可以在旧运营商提供的手机上，插入新运营商的SIM卡以改变帐户。但是很多运营商在其销售的定制手机上使用[SIM卡锁](../Page/SIM卡锁.md "wikilink")，以防止用户流失到竞争对手。SIM解锁是否合法，视各国法律而定。

卡内[PIN码](../Page/PIN码.md "wikilink")，可以有效的保护卡内所存储的内容以及卡的使用。

## 漏洞与安全

[RT频道报道](../Page/今日俄罗斯.md "wikilink")，[德国密码破译专家研究发现](../Page/德国.md "wikilink")，全球大约有7.5亿用户使用的SIM卡存在漏洞。专家已将这一发现通报给[国际电信联盟](../Page/国际电信联盟.md "wikilink")，该联盟也已着手通知相关厂商及时修补漏洞。\[2\]

SIM卡只支持单向鉴权，不支持双向鉴权。即网络对手机（SIM）进行合法性的认证，缺乏用户对网络的认证，这就给诸如“[伪基站](../Page/伪基站.md "wikilink")”这样的不法行为留了空子，其后果为犯罪分子任意冒用他人手机号码或任意号码强行向用户手机发送诈骗、推销等垃圾短信。将手机卡升级成[USIM卡就可以解决这一漏洞](../Page/USIM.md "wikilink")。

## SIM卡須配合手機

世界各国在通訊手机上均有不同的[频率系統](../Page/频率.md "wikilink")[MHz和](../Page/MHz.md "wikilink")[2G](../Page/2G.md "wikilink")、[3G](../Page/3G.md "wikilink")、[3.9G](../Page/LTE.md "wikilink")、[4G](../Page/LTE_Advanced.md "wikilink")，SIM卡又分为[2G](../Page/2G.md "wikilink")、[3G](../Page/3G.md "wikilink")、[3.9G](../Page/LTE.md "wikilink")、[4G](../Page/LTE_Advanced.md "wikilink")，两者如果不相同，会造成手机无法使用该系統和頻率，产生使用者的困扰，例如2G手机搭配3G的USIM卡，就会产生该收讯品質只能接收2G收讯范围的讯号。正确使用SIM卡则須搭配有支援同SIM卡的格式，这样才能接收更多讯号，順利使用手机，如4G的USIM卡使用4G手机，在语音系统的收讯上，顺序由[4G](../Page/LTE_Advanced.md "wikilink")→[3.9G](../Page/LTE.md "wikilink")→[3G](../Page/3G.md "wikilink")→[2G切换](../Page/2G.md "wikilink")，來维持语音系统的收讯品質。

## 相關條目

  - [USIM](../Page/USIM.md "wikilink")
  - [UIM](../Page/UIM.md "wikilink")
  - [RUIM](../Page/RUIM.md "wikilink")
  - [伪基站](../Page/伪基站.md "wikilink")

## 參考资料

## 外部链接

  - [GSM教程](https://web.archive.org/web/20050306193628/http://www.visualgsm.com/gsm_index.htm)
  - [SMS教程](https://web.archive.org/web/20050924031737/http://www.visualgsm.com/wire_sms_index.htm)
  - [GSM11.11](http://www.3gpp.org/ftp/Specs/html-info/1111.htm)
  - [GSM51.011](http://www.3gpp.org/ftp/Specs/html-info/51011.htm)

{{-}}

[Category:移動通信標準](../Category/移動通信標準.md "wikilink")
[Category:智能卡](../Category/智能卡.md "wikilink")

1.  [iPhone 5 and the nano-SIM stockpiles: a micro or major
    PITA?](http://www.itwire.com/your-it-news/mobility/55774-iphone-5-and-the-nano-sim-stockpiles-a-micro-or-major-pita)（英文）
2.